<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>statistics on Welcome to Loïc&#39;s Data Science</title>
    <link>https://loic-nazaries.github.io/website/categories/statistics/</link>
    <description>Recent content in statistics on Welcome to Loïc&#39;s Data Science</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; 2020 a hugo theme by [somrat](https://somrat.netlify.com)</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 19 May 2021 12:14:34 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://loic-nazaries.github.io/website/categories/statistics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Data Pipeline</title>
      <link>https://loic-nazaries.github.io/website/portfolio/data_pipeline/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 12:14:34 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://loic-nazaries.github.io/website/portfolio/data_pipeline/</guid>
      <description>Theme Data integration, cleansing and validation pipeline.
 Technologies  Python (Numpy, Pandas, Matplotlib, Seaborn, Click libraries)   Description Une base de données relationnelle de type « flocon de neige » a été modélisée à partir de fichiers de type et d&amp;rsquo;origine multiples (enregistreurs automatiques, mesures manuelles, fichiers au formats variés - .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GHG Modelling</title>
      <link>https://loic-nazaries.github.io/website/portfolio/ghg_modelling/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 12:14:34 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://loic-nazaries.github.io/website/portfolio/ghg_modelling/</guid>
      <description>Theme Greenhouse gas emissions modelling.
 Technologies  time-series analysis (ARIMA) machine learning (multiple regression) statistics (correlation, mixed modelling)   Description Analyse des émissions de gaz à effet de serre dans des conditions de concentrations atmosphériques en CO2 élevées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KPI Modelling</title>
      <link>https://loic-nazaries.github.io/website/portfolio/kpi_modelling/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 12:14:34 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://loic-nazaries.github.io/website/portfolio/kpi_modelling/</guid>
      <description>Theme Establishment of a key performance indicator (KPI).
 Technologies  Statistics (correlations, Z-score)   Description Un conglomérat d’agriculteurs australiens a financé une étude dans laquelle j’ai été chargé d’identifier les facteurs biologiques et environnementaux qui sont susceptible d’améliorer les rendements de blé en lien avec les pratiques d’agricultures communes en Australie (chaume brûlé, fertilisation, pâturage, labourage, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geographical Modelling</title>
      <link>https://loic-nazaries.github.io/website/portfolio/geographical_modelling/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 12:14:34 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://loic-nazaries.github.io/website/portfolio/geographical_modelling/</guid>
      <description>Theme Geographical Modelling.
 Technologies  Machine Learning (Random Forest, Canonical Variates Analysis) Geostatistics (Kriging)   Description J’ai complété une étude décrivant les étapes de modélisation nécessaire pour prédire la répartition géographique de microbes dans le sol responsables de la réduction des concentrations de méthane (un puissant gaz effet de serre) dans l’atmosphère.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scientific Publications</title>
      <link>https://loic-nazaries.github.io/website/portfolio/scientific_publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://loic-nazaries.github.io/website/portfolio/scientific_publications/</guid>
      <description>A list of chosen papers and posters.
 Table of contents</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
